【正視聽】傳媒係極權下嘅角色根本已經唔同咗

唔係想糾纏立場單嘢，繼續互屌無意思
不過亦都唔可以一句話因爲立場係同路人，我哋就咩都全盤接受
理性看待批評、不斷反思、自我挑戰，先係我哋可以一齊進步嘅關鍵

係度想探討兩個問題：

一、傳媒中立？
首先，好抱歉，我覺得中立呢兩個字根本係bullshit
呢個世界上無傳媒係中立，例如美國CNN、ABC親左翼，FOX親右翼
正如蘋果、立場，從來都唔係中立，係選材上、定位上，佢係親民主陣營，而對政權有更多嘅批判
傳媒真正要處理嘅問題唔係中立與否，而係客觀與否
新聞係咪來自真相？選材、字眼有無偏頗呢？
我哋屌CCTVB、屌文匯大公，最大問題唔係立場，而係因爲佢哋作假新聞，一啲都唔客觀，扭曲事實，完全係政權嘅宣傳工具

二、傳媒嘅角色？
大家由細聽到大，傳媒係第四權，係要揭露不公義同埋監察政府
冇得話俾唔俾藉口政權，你越係發揮第四權，就越成爲政權眼中釘，放諸全世界都係咁
再呼應返上面，保持中立真係bullshit嚟
正如香港或者外國媒體上中囯做採訪，如果涉及敏感題材一定會blur當事人個樣，甚至幫佢變埋聲，因爲如果唔咁做，佢隨時會俾人捉走，人間蒸發
極權之下，傳媒嘅基本道德同和平時代根本就唔可以相提並論，你唔係竭力保護公民社會同抗爭陣營，你就可能成爲政權嘅幫兇，呢個係殘酷嘅事實！

風平浪靜嘅時候，其實唔係討論呢啲嘢
但既然極權臨到，你無得話咩中唔中立

唔認同嘅，都可以一齊討論下

有時候根本唔係咩分唔分化嘅問題，而係我哋需要公共討論
吓吓都即刻定性係對家做嘢、PR公司、熱狗，對我哋無好處

當然，我絕對唔認同熱狗式嘅周圍屌9人
但係我哋對於不同聲音嘅接納程度要多啲

真心，唔明點解要成日擁抱所謂「中立」
乜「中立」就會高尚啲，啱啲嘅咩？
我哋都大方承認係黃，唔同會差過啲自稱中立嘅人？

啱呀 冇興趣課金睇扮中立

立場已經係strike two 真係要改善
立場唔似蘋果有咁多人坐office執圖
突發新聞有時效性 張張圖都要執要資源
但係都真係要改 唔係就三犯

Agger
喺國安法下更加需要保障手足安全
作為其中一個主流媒體 講緊係呢啲咁explosive嘅新聞係一定有好多人share
Blur樣唔可以100%保障到 但係至少可以減低風險 搵手足嘅時間相對可能會長咗
講真我就唔係好明blur樣有幾唔中立

如果會真係要所謂「中立」
信報、明報會中啲囉

啱啊，我覺得係基本道德

推
狗有事唔洗搶住報架喎

垃圾殭屍五毛

個個都淨係嘈立場有冇錯 立場係咪自己人
已經冇人關心手足嘅安危

講真 依家都無人話要屌到立場收皮
成班人spin落去話傳媒係中立
大佬 傳媒無中立不嬲係常識啦
根住又spin話CCTVB都有報 大佬CCTVB係紅媒 做你就緊係常識啦
根本就死撐

大是大非
資源只能夠俾同陣營 而唔係中立

多半個鐘手足可能就走到

極權底下，冇得無所謂，做錯少少嘢，影響可以好大

又話黃營光譜好多顏色
呢啲時候就只準盲撐

所以真係 天方夜譚

其實有咩好嘈 幾個月之後立場有得留低？
雖然大家課好多金 但立場依然係好細的傳媒 中共要搞真係易過搞蘋果好多倍

推

講得啱

GAY巴你小心連你都俾班泛粉屈毛黨屈你係熱狗

有d仲核突到話你要有立場去睇文匯大公 大佬 依d紅媒直頭作新聞9up
咁樣黎比較 有無再肉酸d 外面仲要開埋post屈人係5毛PR打手
難怪連登愈做愈細講真

另一個post幾多正皮
呢邊根本推唔起，連登仔太幼稚 好易跟風

攞黨媒同立場比真係完全唔明有咩可比性

連登係咁架啦

的確係，唯一兩難就係直播問題

邏輯全錯 不過依家都唔係講邏輯既年代
btw Gay巴你記唔記得我？我上次突然有急事 Del左Ac
所以無左你TG contact
可唔可以add返我？ @Vietnamsaigon
or 比返你contact我?

要contact做咩

傳媒應當保持中立，但係如果獨裁國家入面錄得片段成為政權殺人證據，傳媒有部分責任。
好簡單，有線中國組都會幫人打格啦。

想睇下第日仲有冇咩合作機會啫
因為本身都有同你傾過 所以先咁唐突咁問

會繼續支持立場
明白媒體應該公平公正公開
但課金唔係為咗手足會因為一張高清圖被捕
大家亦唔使太針對立場
冇咗立場同蘋果就真係咩都冇得睇

以下小弟愚見：

立場嘅圖唔係手足被捕嘅唯一原因，

「中立」亦唔係立場唔blur圖嘅原因。

立場有冇錯？洗唔洗屌？
有錯就要屌。

洗唔洗屌到立場執笠？
PR同風向狗呢排好唔夠收入？

作為一個公民記者，咁你就要問吓自己，你到底先係一個公民吖，定先係一個記者？

支持開post糾正
保護同路人

我開完俾人屌到反艇

社會規範守則道德
係用嚟維持既有社會

社會格局唔同咗
無視利益受損而守舊 就等被淘汱

以往話傳媒中立 係要保證新聞訊息正確無誤 無誤導
令大眾可以接收準確訊息而作出恰當行動
為嘅都係大眾利益

呢家話要中立 就將抗爭者暴露於危險
首先第一樣 係損害緊抗爭者利益
抗爭者利益受損
大眾嘅利益因而得益定受損就交畀大家討論

如果大眾唔淘汱呢啲「中立」嘅媒體
就由得呢條中立信條 淘汰抗爭者